[狂賀]因「雙十一」堆積大量貨物 上海超市閣樓倒塌 最少兩死多人傷

因「雙十一」堆積大量貨物 上海超市閣樓倒塌 最少兩死多人傷
立場報道2017/11/11 — 16:32

AAA

內地媒體報道，今天清晨上海浦東新區祝橋鎮晚霞路138號家得樂超市發生坍塌事故。據上觀新聞報道，來自上海市安監局的消息稱，早晨上海浦東新區一超市的堆貨閣樓發生坍塌事故，到當日10時左右，救援人員已搜救出7人，其中5人輕傷，1人重傷、1人危殆，全部送院救治。至下午1時，危殆的傷者不治。下午2時10分，現場又救出1人，證實死亡。事件至今造成最少2死6傷。

新華社指，據了解事件發生於11日6時53分許，房屋二層堆放貨物的閣樓因堆放過多發生坍塌，人員被壓。

有報道指由於超市為「雙十一」促銷活動大量入貨，懷疑閣樓因而超重坍塌，而大量長者一早到場排隊準備購物。

廣告

澎湃新聞表示，中午時在現場看到，事故現場已拉起警戒線，公安、消防人員正在積極救援處理，現場120急救車至少有3輛。

澎湃新聞引述附近常住居民告訴記者，「家得樂」超市面積大概一百多平方，店主並非本地人，總共一層的超市經營各類副食品。該居民稱，這家超市通常會把所進貨物放置在上層的擱架上。「雙十一」期間這家超市正在做促銷活動，各類進貨比較多。

廣告

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退
每月贊助$200，支持立場新聞

為慶祝雙十一既犧牲。好感動

為記念我國英國國殤日 強國人民以死表示祝福

以死明志